---
layout: post
slug: mejores-leches-espana
title: Las marcas de leche mejor valoradas en España por la OCU
date: 2023-05-09T10:35:47.909Z
image: /images/uploads/cerca-vista-retrato-sonriente-lindo-chico-adorable-bebiendo-leche-entera-blanca-pared-color-rosa_179666-549.jpg
author: faby
tags:
  - crianza
  - puericultura
---
**El consumo de leche es de suma importancia en la edad infantil.** Sin embargo, todos debemos consumirla sin importar la edad, ya que es rica en proteínas, vitaminas y minerales. Su elevado valor biológico se desprende de la cantidad de nutrientes esenciales que aporta, entre los que se destaca **fósforo, yodo, zinc, vitaminas D y B12 y retinol.**

Hay gran variedad de leche; entera, semi-descremada, desnatada, deslactosada, entre muchas otras. Pues bien, la OCU *[(Organización de Consumidores y Usuarios)](https://www.ocu.org/info/quienes-somos)* recomienda algunas marcas y tipos de leches.



## ¿Cuál es la marca de leche más saludable del mercado español?

La respuesta no es tan sencilla como parece, ya que hay muchas marcas de leche en el mercado y cada una tiene su propio enfoque en cuanto a salud. Por lo general, la leche de vaca es una buena fuente de calcio, proteínas y vitaminas, lo que la hace una opción saludable en una dieta equilibrada.

Sin embargo, algunas mams de familia prefieren opciones de leche más saludables, como la leche orgánica y sin hormonas, o leche baja en grasas. En este sentido, marcas como Central Lechera Asturiana, Pascual o Covap, entre otras, ofrecen opciones de leche más saludables para el consumidor.

Además, también existen opciones de leche vegetal, como la leche de almendra, la leche de soja o la leche de avena, que pueden ser una alternativa para aquellos que tienen intolerancia a la lactosa o alergia a la proteína de la leche.

En definitiva, la marca de leche más saludable dependerá de tus necesidades y preferencias personales. Por ello, es importante que te lleves la lupa al sper y leas las etiquetas de los productos para conocer su contenido nutricional y tomar una decisión informada.

## ¿Qué leche es más pura del mercado?

En cuanto a la pureza de la leche, debemos tener en cuenta que es común que se realicen ciertos procesos de pasteurización y homogeneización para garantizar la seguridad alimentaria y la calidad del producto.

Dicho esto, la pureza de la leche también depende de la calidad de la materia prima utilizada y del tratamiento que se le dé durante su elaboración. En este sentido, algunas marcas como Central Lechera Asturiana, Cluizel o Kaiku ofrecen leche fresca y de calidad, obtenida directamente de sus propias granjas.

Además, el sello de calidad Denominación de Origen Protegida (DOP) también puede ser un indicativo de la pureza de la leche, ya que se trata de una certificación que garantiza que el producto ha sido producido y elaborado según unos estándares de calidad específicos.

En esta entrada presentaremos las **mejores leches de España según su nutrición y tolerancia.**

Anteriormente tambien te contamos tambien los [mejores caldos envasados](https://madrescabreadas.com/2022/07/27/mejores-caldos-envasados/).



### Leche Puleva Ecológica sin Lactosa Semidesnatada

La marca Puleva te ofrece una **leche proveniente de granjas ecológicas**, respetando el medio ambiente.

La empresa cuenta con un cuidadoso método de cría de vacas, en el que se da alimento sano y natural; libre de herbicidas y pesticidas.

Puleva pertenece al grupo Lactalis de Franciaha y se ha posicionado como una de las marcas de mayor reconocimiento no solo de España sino de toda la Unión Europea. Y no es para menos, lleva más de un siglo ofreciendo los mejores productos lácteos.

[![](/images/uploads/puleva-ecologica-sin-lactosa.jpg)](https://www.amazon.es/Puleva-Eco-Ecol%C3%B3gica-Lactosa-Semidesnatada/dp/B07TPLGS4N/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662726851&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Puleva-Eco-Ecol%C3%B3gica-Lactosa-Semidesnatada/dp/B07TPLGS4N/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662726851&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Leche Central Lechera Asturiana

Central Lechera Asturiana tiene una sede en Asturias, España. Te ofrece leche semidesnatada en **presentación cápsula compatible con cafeteras Nescafé® Dolce Gusto®.**

Puedes combinarlo con té, cacao, café, etc. La verdad es que tienes muchas opciones. Que la presentación cápsula no te confunda, **sigue siendo leche natural sin E-s artificiales.**

[![](/images/uploads/central-lechera-asturiana-capsulas-de-leche-semidesnatada.jpg)](https://www.amazon.es/Central-Lechera-Asturiana-C%C3%A1psulas-Semidesnatada/dp/B07BN2Q7WY/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662728306&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-4&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Central-Lechera-Asturiana-C%C3%A1psulas-Semidesnatada/dp/B07BN2Q7WY/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662728306&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-4&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Leche Almirón Advance 2 Leche de Continuación en Polvo, desde los 6 Meses, 1200g

La leche está íntimamente ligada a la edad infantil. Así pues, la marca Almirón Advance te ofrece una **leche para bebé a partir de los 6 meses**. Contiene vitamina C y D, así como Omega 3 y 6, no produce estreñimiento.

Como dato curioso, esta fórmula nutricional está compuesta por **Leche, Pescado y Soja,** lo que permite que el peque pueda empezar a diversificar su alimentación de forma sana y segura.

[![](/images/uploads/almiron-advance-2-leche-de-continuacion-en-polvo.jpg)](https://www.amazon.es/Almir%C3%B3n-Advance-Leche-Continuaci%C3%B3n-Polvo/dp/B08641KML3/ref=sr_1_11?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662728306&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-11&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Almir%C3%B3n-Advance-Leche-Continuaci%C3%B3n-Polvo/dp/B08641KML3/ref=sr_1_11?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662728306&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-11&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Leche Nutribén Natal ProAlfa 1 - Leche en Polvo de Iniciación para Bebés- a partir del Primer Día - 1 unidad 800g

**¿Tienes un bebé recién nacido?** La  ***[lactancia materna](https://madrescabreadas.com/2015/10/10/semana-lactancia/)*** siempre es una mejor opción frente a cualquier fórmula nutricional. Sin embargo, las leches de inicio para lactantes pueden ser de gran ayuda en ciertas circunstancias específicas.

Pues bien, **Nutriben Natal Pro** te ofrece esta fórmula a partir del **primer día** hasta los seis meses. Contiene paraprobiótico BPL1, nucleótidos, proteína alfa-lactoalbúmina, grasa láctea y aceites vegetales.

Garantiza una buena nutrición y **previene la obesidad infantil.**

[![](/images/uploads/nutriben-natal-proalfa-1.jpg)](https://www.amazon.es/Nutriben-Natal-Pro-alfa-800-gramos/dp/B00TPM25RA/ref=sr_1_16?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662728306&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-16&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Nutriben-Natal-Pro-alfa-800-gramos/dp/B00TPM25RA/ref=sr_1_16?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=12RQUJRC34Q3B&keywords=leches&qid=1662728306&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C312&sr=1-16&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Leche Nutribén Confort para bebes

Finalizamos este top de las mejores leches de España con Nutriben; una marca de gran reconocimiento internacional. Te ofrece una **fórmula en polvo para bebés que sufren de cólicos y estreñimiento.**

Esta leche contribuye al buen funcionamiento del sistema digestivo del bebé. Contiene aminoácidos y péptidos. Es apto para niños recién nacidos hasta los seis meses de edad.

[![](/images/uploads/nutriben-confort-leche-en-polvo-para-bebes-con-colicos.jpg)](https://www.amazon.es/Nutrib%C3%A9n-Confort-Leche-continuaci%C3%B3n-para/dp/B07DM7WXZN/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=HTVL25MPK6F6&keywords=leche&qid=1662730537&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C259&sr=1-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Nutrib%C3%A9n-Confort-Leche-continuaci%C3%B3n-para/dp/B07DM7WXZN/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=HTVL25MPK6F6&keywords=leche&qid=1662730537&s=grocery&sprefix=leche%2Cgrocery%2C259&sr=1-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En conclusión, la marca de leche más pura dependerá de la calidad de la materia prima utilizada y del tratamiento que se le dé durante su elaboración, así como de la certificación de calidad que pueda tener el producto. Por ello, es importante informarse sobre la procedencia y los procesos de elaboración de la leche antes de elegir una marca determinada.